WBBDLD05	HPR Assortment List: Material Data with Article Hierarchy
IDOC

EDI_DC40	IDoc control record for the interface to the external system
TABNAM	Name of Table Structure
MANDT	Client	string	3
DOCNUM	IDoc number	string	16
DOCREL	SAP Release for IDoc	string	4
STATUS	Status of IDoc	string	2
DIRECT	Direction	string	Outbound	Inbound
OUTMOD	Output mode	string	1
EXPRSS	Overriding in inbound processing	string	1
TEST	Test flag	string	1
IDOCTYP	Name of basic type
CIMTYP	Extension (defined by customer)
MESTYP	Message type	string	30
MESCOD	Message code	string	3
MESFCT	Message Function	string	3
STD	EDI standard, flag	string	1
STDVRS	EDI standard, version and release	string	6
STDMES	EDI message type	string	6
SNDPOR	Sender port (SAP System, external subsystem)	string	10
SNDPRT	Partner type of sender	string	2
SNDPFC	Partner Function of Sender	string	2
SNDPRN	Partner Number of Sender	string	10
SNDSAD	Sender address (SADR)	string	21
SNDLAD	Logical address of sender	string	70
RCVPOR	Receiver port	string	10
RCVPRT	Partner Type of Receiver	string	2
RCVPFC	Partner function of recipient	string	2
RCVPRN	Partner Number of Receiver	string	10
RCVSAD	Recipient address (SADR)	string	21
RCVLAD	Logical address of recipient	string	70
CREDAT	Created On	string	8
CRETIM	Created at	string	6
REFINT	Transmission file (EDI Interchange)	string	14
REFGRP	Message group (EDI Message Group)	string	14
REFMES	Message (EDI Message)	string	14
ARCKEY	Key for external message archive	string	70
SERIAL	Serialization	string	20	string

E1WBB01	Assortment list IDoc: Identification
LOCNR	Customer number for plant	string	10
MATNR	Material Number	string	18
GLTAB	Change valid from	string	8
AENKZ	Change indicator for assortment list	string	4
AENTP	Change category	string	4
SPRAS	Language code for texts	string	1
WAERS	Currency Key	string	5
LANG_ISO	2-Character SAP Language Code	string	2
BSORT	Sorting Procedure in Assortment List	string	1
SEG_REPEAT	Indicator: Repetition of Time-Dependent Segments	string	1
DYN_REDUC	Indicates that not all the segments have to be available	string	1
MATNR_LONG	Material Number	string	40

E1WBB03	Assortment list IDoc: Unit of measure
MEINH	Unit of measure / packing	string	3
UMREZ	Numerator for Conversion to Base Units of Measure	string	5
UMREN	Denominator for conversion to base units of measure	string	5
LAENG	Length	string	17
BREIT	Width	string	17
HOEHE	Height	string	17
MEABM	Unit of Dimension for Length/Width/Height	string	3
VOLUM	Volume	string	17
VOLEH	Volume unit	string	3
BRGEW	Gross weight	string	17
GEWEI	Weight Unit	string	3
C_INFO_03	Function	string	3




E1WBB04	Assortment list IDoc: EAN/UPC
EAN11	International Article Number (EAN/UPC)	string	18
EANTP	Category of International Article Number (EAN)	string	2
HPEAN	Indicator: Main EAN	string	1
C_INFO_04	Function	string	3	string
E1WBB07	Assortment list IDoc: Conditions per unit of measure
KSCHL	Type of condition/discount	string	4
AKTNR	Promotion	string	15
DATAB	Validity start date of the condition record	string	8
STIME	Time of Price Activation	string	4
DATBI	Validity end date of the condition record	string	8
ETIME	Time of price deactivation	string	4
FVERW	Free for use	string	4
STOCK_COUNT	General Flag	string	1
E1WBB08	Assortment list IDoc: Condition value per unit of meas.
VORZN	+/- sign of condition	string	1
KSATZ	Condition rate, percentage conditions	string	10
KWERT	Amount	string	20
KPEIN	Quantity	string	10
CURCY	Currency Key	string	5
E1WBBSC	Assortment list IDoc: Pricing scale
SCALE_TYPE	Scale Basis Indicator	string	1
SCABAS_VAL	Scale value	string	17
SCABAS_QUAN	Condition scale quantity	string	17
SIGN	+/- sign of condition	string	1
COND_VALUE	Condition Amount or Percentage	string	13	string	string	string
E1WBB11	Assortment list IDoc: Promotion
AKTIO	Promotion	string	10
VKDAB_A	On Sale to Consumers From	string	8
VKDBI_A	On Sale To Consumers To	string	8
AKTHE	Promotion theme	string	10
AKART	Promotion Type	string	4
AKTYP	no longer used	string	1
AUFME	Promotion plan: Material allocation table quantity	string	17
AKLIZ	Planned Delivery Time in Days	string	3
FBDAT	Earliest Order Date with Supplier	string	8
SBDAT	Latest Order Date with Supplier	string	8
FLDAT	Earliest delivery date	string	8
SLDAT	Latest delivery date	string	8
MIABG	Minimum order qty for promotional material	string	17
NDISP	Replenishment indicator	string	2
RGART	Return type for promotional material	string	1
PROM_TYPE	Promotion Category	string	4	string
E1WBB20	Assortment list IDOC: texts per unit of measure
SPRAS_ME	Language Key	string	1
MTXID_ME	Material master: short text ID per unit of measure	string	2
LFDNR_ME	Sequential Number	string	2
MAKTM_ME	Material description for unit of measure	string	40
LAISO_ME	2-Character SAP Language Code	string	2
C_INFO_20	Function	string	3	string
E1WTADAL1	Assortment list IDoc: Additionals
ADDIMATNR	Material number for additional	string	18
ADDIMAKTX	Material description	string	40
ADDIMATKL	Material group for an additional	string	9
ADDIMATKL_TXT	Material Group Description	string	20
ADDIFM	Procedure for additionals	string	4
ADDIFM_TXT	Additionals: Description for the procedure for additionals	string	40
ADDIINVOC	Bill-to party for additional ordered from an external source	string	1
ADDIINHME	ISO code for the content unit	string	3
ADDIINHBR	Gross contents	string	15
ADDIINHAL	Net contents	string	15
ADDIVPREH	Comparison price unit	string	6
ADDINUM	Additionals: Number control	string	1
ADDINUM_TXT	Description of Rule	string	60
ADDINUMBER	Number of additionals	string	11
ADDIREL	Relevant for additionals	string	1
ADDIMATNR_EXTERNAL	Long Material Number for ADDIMATNR Field	string	40
ADDIMATNR_VERSION	Version Number for ADDIMATNR Field	string	10
ADDIMATNR_GUID	External GUID for ADDIMATNR Field	string	32
ADDIMATNR_LONG	Material number for additional	string	40
E1WTADAL2	Assortment list IDoc: Texts for additionals
ADDISPRAS	2-Character SAP Language Code	string	2
ADDIROWNR	Line number in a text for an additional	string	4
ADDITXT	Text for additional per unit of measure of a material	string	40	string	string
E1WBBEM	Assorment List IDoc: Empties
AL_EMP_MATNR	BOM component	string	18
AL_EMP_QUANT	Component quantity	string	18
AL_EMP_UNIT	Unit of measure of BOM component	string	3
AL_EMP_MATNR_EXTERNAL	Long Material Number for Field AL_EMP_MATNR	string	40
AL_EMP_MATNR_VERSION	Version Number for Field AL_EMP_MATNR	string	10
AL_EMP_MATNR_GUID	External GUID for Field AL_EMP_MATNR	string	32
AL_EMP_MATNR_LONG	BOM component	string	40	string	string

E1WBB02	Assortment list IDoc: Master data
LAEDA	Date of Last Change	string	8
LIQDT	Deletion date	string	8
LVORM	Flag Material for Deletion at Client Level	string	1
BBTYP	Assortment List Type	string	1
VERNR	Assortment list version no.	string	6
MTART	Material type	string	4
MATKL	Material Group	string	9
ABTNR	Department number	string	4
ATTYP	Material Category	string	2
SATNR	Cross-Plant Configurable Material (18 ch compatibility mode)	string	18
BASME	Base Unit of Measure	string	3
PRDHA	Product hierarchy	string	18
PLGTP	no longer used	string	1
SERVV	Service agreement for a retail material	string	2
SAISO	Season Category	string	4
SAISJ	Season Year	string	4
MHDHB	Total shelf life	string	5
MHDRZ	Minimum Remaining Shelf Life	string	5
MHDLP	Storage percentage	string	3
MLGUT	Empties Bill of Material	string	1
PRICE_BAND	Price Band Category	string	2
PR_REF_MAT	Cross-Distribution-Chain Pricing Reference Material	string	18
PLTYP_P	Price determination: Item-based price list type	string	2
IPRKZ	Period Indicator for Shelf Life Expiration Date	string	1
NTGEW	Net weight	string	15
C_INFO_02	Function	string	3
PR_REF_MAT_EXTERNAL	Long Material Number for PR_REF_MAT Field	string	40
PR_REF_MAT_VERSION	Version Number for PR_REF_MAT Field	string	10
PR_REF_MAT_GUID	External GUID for PR_REF_MAT Field	string	32
SATNR_EXTERNAL	Long Material Number for Field SATNR	string	40
SATNR_VERSION	Version Number for Field SATNR	string	10
SATNR_GUID	External GUID for Field SATNR	string	32
MARA_BSTME	Purchase Order Unit of Measure	string	3
MARA_VABME	Variable Purchase Order Unit Active	string	1
MARA_INHME	Content unit	string	3
SATNR_LONG	Cross-Plant Configurable Material (40 ch tech. necessary)	string	40
PR_REF_MAT_LONG	Cross-Distribution-Chain Pricing Reference Material	string	40	string






E1WBB09	Assortment list IDoc: POS data
VKDAB	On sale from	string	8
VKDBI	On sale to	string	8
KWDHT	No repeat key	string	1
PRERF	Price required	string	1
DEINK	Message if material is used in Purchasing	string	1
MSTDE	Date from which the cross-plant material status is valid	string	8
SPVBC	Blocked for sales order	string	1
SPVBD	Blocked for product proposal	string	1
MSTDV	Date from which the X-distr.-chain material status is valid	string	8
RBZUL	Discount allowed	string	1
WAGAR	Flag: material for weighing	string	1
PRIMW	Price including sales tax	string	1
PHFIL	Flag: price autonomy of store	string	1
PRDRU	Display price on cash register display and print on receipt	string	1
ARANZ	Display material on cash register display	string	1
SCAGR	Scales group	string	4
WAUFT	Blocked for allocation table	string	1
WREPL	Blocked for Replenishment	string	1
WSTOR	Blocked for store order	string	1
C_INFO_09	Function	string	3	string
E1WBB10	Assortment list IDoc: Text
MTXID	Qualifier text	string	4
MAKTM	Material description for unit of measure	string	40
C_INFO_10	Function	string	3	string
E1WBB12	Assortment list IDoc: Logistics
DISPR	Material: MRP profile	string	4
EKGRP	Purchasing Group	string	3
LSTFL	no longer used	string	1
LGRAD	Service level	string	4
EISBE	Safety stock	string	17
MINBE	Reorder Point	string	17
MABST	Maximum stock level	string	17
RDPRF	Rounding Profile	string	4
NFMAT	Follow-Up Material	string	18
AUSDT	Effective-Out Date	string	8
SSTUF	Assortment grade	string	2
PFLKS	External assortment priority	string	1
MAABC	ABC Indicator	string	1
VRKME	Sales unit	string	3
LSTAB	Listed from	string	8
LSTBI	Listed to	string	8
BWSCL	Source of Supply	string	1
BWVOR	Procurement rule	string	1
LI_PROC_ST	Listing procedure for store or other assortment categories	string	2
RACKJOB	Supplier Number of a Rack Jobber	string	10
DISMM	MRP Type	string	2
PBIND	Indicator for price fixing	string	1
PMATN	Pricing Reference Material	string	18
SOBST	Target stock at recipient	string	15
PRWUG	Minimum target stock	string	15
PRWOG	Maximum target stock	string	15
TRCOV	Target range of coverage	string	4
SKTOF	Cash discount indicator	string	1
C_INFO_12	Function	string	3
DISPO	MRP Controller	string	3
XMCNG	Negative stocks allowed in plant	string	1
STRLI	List as component of a structured material	string	1
MRPPP	PPC planning calendar	string	3
LFRHY	Planning cycle	string	3
ASORT	Assortment	string	10
NFMAT_EXTERNAL	Long Material Number for Field NFMAT	string	40
NFMAT_VERSION	Version Number for Field NFMAT	string	10
NFMAT_GUID	External GUID for Field NFMAT	string	32
PMATN_EXTERNAL	Long Material Number for Field PMATN	string	40
PMATN_VERSION	Version Number for Field PMATN	string	10
PMATN_GUID	External GUID for Field PMATN	string	32
NFMAT_LONG	Follow-Up Material	string	40
PMATN_LONG	Pricing Reference Material	string	40	string
E1WBB13	Assortment list IDoc: Vendor
RELIF	Regular Supplier	string	1
LOCLB	Supplying plant (source of supply)	string	4
LIFNR	Vendor's account number	string	10
IDNLF	Material number used by vendor	string	22
LTSNR	Supplier Subrange	string	6
LTSSF	Sort Sequence Number	string	5
LIFAB	Available (Deliverable) From	string	8
LIFBI	Available (Deliverable) Until	string	8
MEINS	Purchase Order Unit of Measure	string	3
VABME	Variable Purchase Order Unit Active	string	1
APLFZ	Planned Delivery Time in Days	string	3
MINBM	Minimum Purchase Order Quantity	string	17
NORBM	Standard Purchase Order Quantity	string	17
AUSME	Unit of issue	string	3
LIZYK	Delivery cycle	string	4
PRE_VENDOR	Prior Supplier	string	10
KDMAT35	Material Number Used by Supplier	string	35
BSTMA	Maximum Purchase Order Quantity	string	15
UNTTO	Underdelivery Tolerance Limit	string	5
UEBTO	Overdelivery Tolerance Limit	string	5
RUECK	Return Agreement	string	2
C_INFO_13	Function	string	3
DATAB_13	Change valid from	string	8
IDNLF_EXTERNAL	Material Number Used by Vendor	string	40
IDNLF_VERSION	Material Number Used by Vendor	string	10
IDNLF_GUID	Material Number Used by Vendor	string	32
KDMAT35_EXTERNAL	Long Material Number (Future Development) for KDMAT Field	string	40
KDMAT35_VERSION	Version Number (Future Development) for KDMAT35 Field	string	10
KDMAT35_GUID	External GUID (Future Development) for KDMAT35 Field	string	32	string
E1WBB16	Assortment list IDoc: Taxes
MWSKZ	Tax on sales/purchases code	string	10	string
E1WBB18	Assortment list IDoc: Layout
LAYGR	Layout Module	string	10
SORF1	Sort sequence number in layout module	string	10
LAYVR	Layout	string	10
LNGLV	Layout area number	string	10
HPLGR	Indicator: Main layout module	string	1
MELAY	Unit of Measure for Display	string	3
C_INFO_18	Function	string	3	string
E1WBB21	Assortment list IDoc: BOM
AL_BOM_MATNR	Material number of BOM component	string	18
AL_BOM_QUANT	Component quantity	string	18
AL_BOM_UNIT	Unit of measure of BOM component	string	3
AL_BOM_MATNR_EXTERNAL	Long Material Number for Field AL_BOM_MATNR	string	40
AL_BOM_MATNR_VERSION	Version Number for Field AL_BOM_MATNR	string	10
AL_BOM_MATNR_GUID	External GUID for Field AL_BOM_MATNR	string	32
AL_BOM_MATNR_LONG	Material number of BOM component	string	40	string
E1WBB22	IDoc for Assortment Lists: Material Valuation
BWTAR	Valuation Type	string	10
BWTTY	Valuation Category	string	1	string
E1WBBAH	Assortment List IDoc: Article Hierarchy Assignment
HIER_ID	Hierarchy	string	2
NODE	Hierarchy Node	string	18
GLTAB	Change valid from	string	8	string	string	string
Process finished with exit code 0
